#Markdown基本语法
Created:2021-12-2014:38
 # 一、标题

  
# 这是一级标题
## 这是二级标题
### 这是三级标题
#### 这是四级标题
##### 这是五级标题
###### 这是六级标题

<br/>

 # 二、字体
 
 
**这是加粗的文字**
*这是倾斜的文字*
***这是斜体加粗的文字***
~~这是加删除线的文字~~


# 三、引用

>这是引用的内容
>>这是引用的内容
>>>>>>>>>>这是引用的内容
# 四、分割线
---
----
***
*****
# 五、图片

![图片alt](图片地址 ''图片title'')

图片alt就是显示在图片下面的文字，相当于对图片内容的解释。
图片title是图片的标题，当鼠标移到图片上时显示的内容。title可加可不加


# 六、超链接
[超链接名](超链接地址 "超链接title")
title可加可不加

# 七、列表

##### 无序列表
- 列表内容
+ 列表内容
* 列表内容

注意：- + * 跟内容之间都要有一个空格

##### 有序列表
1. 列表内容
2. 列表内容
3. 列表内容

注意：序号跟内容之间要有空格

# 八、表格

表头|表头|表头
---|:--:|---:
内容|内容|内容
内容|内容|内容

第二行分割表头和内容。
- 有一个就行，为了对齐，多加了几个
文字默认居左
-两边加：表示文字居中
-右边加：表示文字居右
注：原生的语法两边都要用 | 包起来。此处省略


# 九、代码

#####单行代码
    `代码内容`
	
#####代码块	
(```)
  代码...
  代码...
  代码...
(```)

# 十、流程图

```mermaid  
graph TD 
A-->B 
A-->C 
B-->D 
C-->D 
```




<br/>

##References
1. https://www.jianshu.com/p/191d1e21f7ed

